醫委會6席位年底換屆 馬仲儀等3黃營醫生參選鬥撐警醫生

香港醫務委員會今年年底會就6個席位進行換屆選舉，當中3席由全體醫生選出。據悉，5人已報名競逐該3席，包括一向敢言的公共醫療醫生協會會長馬仲儀、前線醫生聯盟前副主席覃天笙及醫學會副會長鄭志文，3人會一起做競選工程。對手是去年曾聯署撐警的資深麻醉科專科醫生韋玉珍，以及執照醫生醫學會主席、外籍眼科專科醫生馬思特。有醫生表示，3名黃營醫生勝算較高，但醫委會委員有32人，即使黃營醫生佔據14席，親政府委員仍佔大多數；若政府趁社會動盪推行赤化醫生的政策，黃營要抵抗並不容易。